郭文貴爆海航王健死亡前夕 中國國安高層現身飯店廚房

郭文貴爆海航王健死亡前夕 中國國安高層現身飯店廚房

監視器畫面顯示，陸忠偉在王健死前一天，出現在王健下榻飯店的廚房。（圖擷取自推特）

〔財經頻道／綜合報導〕海航集團CEO王健去年在法國意外身亡，外界議論紛紛，中國流亡富商郭文貴爆料，中國安全部副部長陸忠偉在王健死亡前一天，被監視器拍到，出現在王健下榻飯店的廚房裡面，不免讓人多作聯想。

郭文貴直言這是法國警方都沒有的畫面，畫面顯示，陸忠偉在王健死前一天，出現在王健下榻飯店的廚房裡面，暗示陸忠偉對王健下毒；郭文貴也稱，王健和中國派來的女間諜發生性關係，讓王健在幾個文件上簽名，轉移資產。

郭文貴更稱，中國除掉的不只是王健，而是王健身邊的整群人，暗示去年發生的泰國普吉島翻船事件不單純，更巧合的是，當時泰國副總理評論該事故時，還稱「翻船是中國人害中國人」。

郭文貴也說，王健和幾個國民黨家族有利益輸送關係，是中國對台灣「藍金黃」的窗口，王健的死讓許多震驚了許多中國商人，但郭文貴也透露，王健死前打給誰，或是接了誰的電話，手機又去哪了？都可能是中共最大的敗筆。建議王健的妻子把保險箱內的硬碟，交給警方保命。